抑鬱症集中討論區

雖然出面已經有情緒病Post，但想集中搵啲淨係抑鬱嘅人黎傾下，分享下食咩藥睇邊個醫生，自身經歷等，當然最好就可以有康復嘅過來人入黎講下

冇人嘅fuck

巴打你好 有興趣嘅可以留低tg, 加埋你入group

hi

乜gp

情緒病gp

開完po 又要人入group?…

順便姐
巴打你都係抑鬱？

Halo你好👋🏻

食左一年半血清素後肥左10公斤
下次見醫生會問下可唔可以配合減肥藥一齊食

係咪大部人食完血清素都會肥？

睇你食邊隻～
因為我胃口麻麻地，所以食過幾隻抗抑鬱藥都冇肥過
唯獨食REMERON（出咗名食完會肥），食咗之後胃口大開，我兩個月內肥咗10公斤

我食緊一隻叫倍思樂 Pristiq
本身自己都大食
食緊呢隻藥就好似控制唔到咁暴升

因為自己仲係學生 所以無睇私家醫生 睇學校診所 得呢一隻藥 無得轉
想停/減藥
唔想見到自己再肥落去
本身已經無樣 變左肥西就不得了

睇公立，次次見完佢都覺得衰過唔睇，畀錢畀時間買難受。態度閪，講埋啲呀媽係女人嘅嘢。之前睇係純為攞藥，依家藥都唔攞了。是但啦，屌。

你試下排公立啦，公立睇一次$80，跟住每隻藥收你$15，仲平過你睇急症
但會有record,如果你有意考政府/紀律部隊就淨係可以睇私家

Between你幾高幾重？女仔永遠都覺得自己肥架啦

睇你撞唔撞到好醫生
其實我睇公立都係為咗攞平藥 同時都有睇私家
睇公立睇到2046都未好啊

就係因為我想畢左業考政府 所以一定唔會睇公立

你體重同我一模一樣
我都係本來50宜家59，我165

呢排成日失眠 係咪抑鬱

有朋友懷疑自己抑鬱
但唔知可以係邊睇醫生

wellbutrin呢隻係抗抑鬱藥又可以減肥

想問下如果多啲關懷一個人同支持佢嘅話
會唔會幫到佢抑鬱好返（個人唔食藥）
同埋想問下你地想人點支持同關懷你
成日唔知點做好
淨識攬實同講我會陪住你
同你地講啲樂觀嘅野好似又會令你地反感 覺得我唔明白你地 但如果跟埋一齊講啲悲觀野又驚加重抑鬱情緒 唔講野淨聽淨陪 又會比人話唔睬佢 無理佢 唔氹佢
究竟對抑鬱病患者應該點表達關懷、支持嘅心意

多謝你願意關心，嘻嘻
唔敢代表其他人，但至少對我嚟講陪伴同理解、畀我知道無論我幾垃圾你都唔會嫌棄我，咁就已經係最大嘅安慰。至於講道理，講開心嘢，附和我嘅悲觀，通通都唔需要。
對我嚟講，陪伴同理解嘅力量係大到可以令人喺生與死嘅天人交戰之間，一次又一次因為無辦法割捨而選擇留低。

我喺谷底嘅時候，未必需要人搭梯救我上去。只需要知道同相信有一個人永遠唔會抌低我，唔會嫌棄我好廢爬唔到上去...會默默等我，咁就好夠

好難講，不過通常有失眠問題既人係比較多野諗

請問大家點發現係有病，而唔係一時心情唔好？
我懷疑自己有燥鬱症，但一直冇睇醫生

搵私家醫生會係最快捷，不過你可以叫佢試吓上網做嗰啲抑鬱症測試先，可能佢咁岩有嘢煩緊姐

我第一次覺得自己有問題係因為失眠，然後搵醫生去開安眠藥俾我，後來發覺有啲抑鬱/輕微抑鬱
巴打你可以試下上網搵下躁鬱既資料，或者睇咗家庭醫生先～

同埋暴躁=/=躁鬱架，躁鬱既人係有一段日子抑鬱，一段日子又好hyper咁

黎姣牙禾地揸個手仙 咩病牙ching

咁我覺得你似失戀多過抑鬱喎
搵醫生傾下應該可以試下減藥

巴打你係咩病啊？睇咗醫生幾耐？

Cda你好，你係咩病啊

藥始終只係輔助，學識點客觀面對同處理自己嘅情緒先係真正嘅cure
可以試下將處理食慾當係一個練習

如果真係好難控制咪試下做運動抵消返
運動本身對抑鬱都有幫助，一舉兩得

屌佢老母臭西，俾藥我食唔講副作用，心急想快啲脫離呢個惡夢加上病到連起身既動力都冇嘅情況下，我竟然冇上網check副作用 係我on9
之後食到我肥到咁多年都減唔撚到，仲要仲人笑突然肥咁多，以為我有咗，搞到我好撚想自殺，完全唔想照鏡，自此冇再覆診....好想死

下⋯但你自己停咗藥咁有冇發生咩問題？
而家仲有冇事？
肥可以減，但最緊要搞掂個病先

經常揾唔到快樂既理由 就好似自己根本唔識開心咁 屋企個個都有情緒or精神病 係屋企已經好耐冇笑過 自己會多啲揾朋友但始終我朋友唔多 同埋好似冇人明咁
唔開心真係可以唔需要理由

其實真係覺得自己情緒已經無乜大問題
起碼我無突然喊/發脾氣 人前極正常 人後都好正常
所以好想停藥/減藥
做運動真係要 要由0開始因為身體差 跑兩跑郁唔起

不過真係覺得自己唔係特別食多左/食油左 但就真係重左 係新陳代謝慢左定點

Keep住抑鬱，成日無啦啦喊
我靠自己好過靠藥，肥到咁更加想自殺

岩啊
係兩年前差啲會狂界手又勁喊
但食左一年幾覺得已經好多好左
同醫生講過減藥又話要再睇多陣情況

睇來真係好多巴絲會因藥肥左

我都係！有時就係覺得唔開心，但連自己都唔知點解會唔開心
而且呢啲病有遺傳，屋企人有你都會比較大機會有

其實減肥唔係想像中咁難，就當係逼下自己做運動
做運動除咗keep fit同健康之外，都可以幫助維持心理健康

應該平時都冇做開運動所以咁.而且20幾歲打後其實人嘅身陳代謝都會慢慢減慢

有冇巴絲一齊做運動，有動力好多

其實sertraline係ssri黎講都唔算多副作用 公立醫院成日開

睇定啲都好嘅,因為有抑鬱症歷史嘅人其實復發機會都比較大

有冇話對邊樣運動比較大興趣？例如我本身對跳舞有興趣，我去睇啲跳舞嘅節目就比較有動力去叫自己郁多啲

以前有 開始食左藥就疏左
好想有返想當年肯做運動既恆心

我會想有人陪我玩just dance

一齊跳舞都唔錯，不過我冇跳舞底，唔好嫌棄我就得

我都無 我手腳唔協調 所以參加唔到出面啲人既活動 只能留在家玩just dance

我知有遺傳 我諗都係大機會係先天性 不過屋企人比較嚴重
唉琴晚又訓唔到了 安眠藥都冇撚用 已經唔敢食了

本身停左藥兩年近排又唔開心過
醫生同我講有人本身就情緒偏低
依加又開返血清素叫我食

一開始食同加dosage嗰陣眼訓到咩都做唔到

其實ssri即係血清素再回收抑制劑
靠既就係阻止血清素被吸收返
基本上50mg sertraline已經可以block到7-8成再吸收果舊器官
其實升到100mg甚至係200mg根本效能只會再提升多少少(8-9成)

Just Dance係咩？wii果的遊戲？？？

哈佬

正，可以一齊減肥

共勉之

岩岩先開完po問冇無醫生介紹就見到呢到

係呢，大家多數睇私家定公立, 定兩樣都有睇

你好👋🏻絲打咩事？

抑鬱左三年，有排有睇醫生食藥跟住又停左無食

覺得藥唔太幫到手諗緊會唔會搵心理學家好過，但真係好貴

噢～你食緊邊幾隻藥？
我都食緊好多隻但係都好似冇咩用，覺得好無助，覺得永遠唔會好得返

之前食lexapro而家停左

想搵其他方法醫，
有無人知咩係腦磁激？

Rtms!!!!
我聽過，因為醫生建議過我做，不過$2500/次 痴撚線，所以考慮都冇考慮過

我都覺得好貴！
但係咪真係有用先⋯
睇資料係十幾次就得
如果可以好快有用我借錢都會想試，
只係唔知要做幾耐幾多次，會唔會一停就反彈

絲打你可以繼續睇精神科試藥，因為lexapro都算係咁多隻抑鬱藥裏面最初步既藥 所以講話係for輕微抑鬱

藥我真心信唔過了⋯佢比我試高少少劑量我都唔覺有用
已經係搵家庭醫生開藥叫平啲但都好燒錢同時間，
考慮會唔會做行為治療
總之藥以外既我都想知係咪得

Afford到其實精神科+cp係最好，其實藥真係會幫到！尤其係對於有抑鬱症歷史既人，復發既機會都會高好多，要keep住食藥

可以，當然開唔開同埋幫你點樣既診斷係佢既決定～

係 因為多數係鬼佬歌 所以無乜香港人玩

我食完都係無精神
想知點樣令自己思想有轉變多啲

晚晚都3點起身 訓唔返

咁樣你要搵出個壓力來源先

瞓唔返試吓搵啲野比自己做分散吓注意力？

我覺得cbt岩你
不過係唔知有邊個推介到

有無人有中醫推介？

中醫調理身體可以，但情緒病唔係太幫到（個人認為）

中醫可以幫你訓得好啲，
我食過一排中藥個人係無咁燥同訓好左，
但係一停就無用，而且唔係從個根去解決問題

呀媽嗰邊有家族病史，我都唔旨意會好番
Keep住食藥，過得一日得一日

喺人地面前要笑
等知我咩事嘅會冇咁擔心我，唔知咩事嘅就繼續唔知我咩事

有時見倒隔離有啲post，有絕症嘅巴打都好積極咁面對自己人生
反而我四肢健全但係成pat屎咁

唉

hi
呢兩日又嚴重左

Depression?

天氣熱個人好易躁

衰啲講句，我覺得cancer好過抑鬱
因為你有cancer你個心態會樂觀積極面對，但抑鬱係你想提起精神都提起唔到，就好似跌咗入一個無底洞咁 好痛苦又好恐怖

hi
最近又病發

然後我隻手鎅撚到花哂

唉

樓上兩位好 睇咗幾耐精神科?

兩年幾由兒童精神科開始睇到依家成人

上年七月確診有抑鬱症，依家每個月都返去醫院睇醫生同見CP，同埋食梗pristiq 100mg，加上都嘗試返工令到自己病情穩定返同笑多咗。淨係靠食藥冇用，要加埋心理輔導先有用。

咁你即係依家19？都好後生啫

唔好自己停/減藥呀 可以同醫生提出 等佢幫你慢慢減同停
好多antidepressants突然停會有withdrawal syndrome 可能會仲差過之前

淨係睇公立？

負擔得到嘅話做埋cbt會更好
但藥都最好keep住食啦 好多antidepressant唔會即時見效 一開始啲副作用亦都會明顯啲 預返個零月啦 會慢慢開始見效的
當然如果你食咗好耐都係咁就可能隻藥唔啱你 要轉第二隻

Hi

巴打過來人？

Hi👋🏻

唔係
只係讀醫療科有啲認識
加油呀

HI

本身因為ADHD既問題, 已經都有睇開私家醫生, 由3月開始因為工作問題, 與主管不和, 主管就開始當我透明咁, 有新既工作安排寧願同PT 講都唔同我依個全職講. 之後我就成日無LALA就想喊同亂發脾氣, 因為覺得自己好無用,阻住地球轉咁.

4月覆診果時, 醫生都同我講咁落去會影響到你, 要唔要寫封信俾你去轉部門, 我就講唔洗LA, 去到依個地步, 我就應該會辭職唔做

5月, 頂唔順, 辭職了, 但原定6月先LAST DAY, 但個主管唔知做左D咩, 就叫公司俾返代通知金, 叫我唔洗再返, 果下我既感覺係俾人過橋抽板咁 , 日日同佢頂, 返9點放凌晨12點半(甚至3點), 都同佢頂左1年, 結果係咁既結局. 之後唔知點解覺得好內疚, 覺得係自己做得未夠好.

5月尾覆診, 醫生就問洗唔洗開血清素? 問完我之後就話依幾個月係確定我係有抑鬱, 但佢個人意見係完全係環境因素, 佢覺得我走左就應該沒問題.

最後就係叫佢唔洗開住, 但醫生就講下次覆診, 如果佢都覺得情況係很差既話就會開

sorry for 1999

Settle好自己先 唔使急既，有病/唔開心最緊要處理好先

想問下大家係邊到驗自己有無抑鬱？一直都想睇醫生 但係又唔太熟悉有咩醫生可以睇

可以試下做網上果啲抑鬱症測試，不過好多人話唔準
我覺得好多時候係自己feel到有啲唔妥e.g.學業工作上，或者情緒方面
我自己係因為三年前有嚴重失眠然後開始睇

一開始睇私家
但太貴就轉咗去公立醫院睇
不過CP幫咗好多野
但啲醫生就唔好有咁大期望

Cp係咪公立果個？

正解

我已經成年日日都好唔開心好想死
每次都企係社福機構門口無勇氣入去
又唔敢同朋友屋企人講
完全唔知可以點做

打去撒瑪利亞？反正聽電話果個又唔識你
當然搵朋友就更加好，或者同我地講都得

成日覺得自己好無用
點做都開心吾到

If you did try your best, you had succeeded already

我都好想知自己有冇抑鬱
哩兩三年成日都好唔開心 成日會喊 會發脾氣
好少嘅事會自己將件事放到好大
覺得人地唔鍾意我 疑心好重
試過上網做test 但好似唔多可信

咁要睇吓有冇影響到你日常生活/社交各方面，或者會唔會瞓覺瞓得差咗

酒溝藥好危險㗎，因為會將個藥效放大幾倍，所以好似好high咁，但副作用都會放大好多倍，外國人好鍾意用酒送藥黎自殺

你做咩test？上網個d 好多時候都係briefly咁做吓diagnostic，最緊要係睇埋你本身既日常生活情況。你覺得成日發脾氣或者唔開心，其實都可以係錯覺。你覺得你成日都唔開心，其實可能只不過係 係個月裏面有一，兩日好唔開心，然後佔據左你成個月。你不如試下，track吓自己既情緒狀況，紀錄每日既情緒。好簡單 一個棒型圖，就可以好清楚咁睇到一個月既情緒

我之前有提過既 但醫生話需要一段時間鞏固期
其實自己都試過停左兩個星期 真係出事 但係睇住自己愈黎愈肥真係唔店

酒溝藥好傷身 唔好再黎啦

肥呢啲之後停藥都會開始冇咁嚴重 加埋做運動 一黎可以減重 二黎又可以比啲寄托同目標自己
依家暫時都係以可以唔洗食藥控制病情為目標先啦 聽住醫生話先

上年屋企人都確診有 不過就mild啲 同埋佢都有乖乖地食藥 中間都轉咗好似一兩隻藥
當然身邊人嘅支持都好重要 果陣食藥食到個人成日「温温燉燉」 屋企人成日要幫佢做野
睇住佢由成個人好sad成日話自己冇用 到依家變返同以前差唔多
所以係可以有好返嘅一日嘅

我食左一年幾，其實而家好多都唔係因為情緒問題，已經接受左自己成日唔開心
係成日諗住同一樣差既野但我無辦法叫自己樂觀啲
所以我都係要搵cp，只係未搵岩邊個好

比家庭醫生轉介睇心理醫生去確認有幾嚴重
但無動力去睇或者再重新講自己既心事啦
有𠝹手同自殺傾向；喊住醒同埋會短暫失憶，唔記得自己做過咩
而家因為鄰居加心理陰影，有埋神經衰弱
我諗我好快跳制然後死機

仲要有埋幻聽 不得了

係呀

好辛苦

要加油撐住啊
比少少勇氣去睇啦
雖然我無

勇氣用哂黎生存了

不過多謝您

你屋企人依家係咪都keep住有食藥？

咩事

咁有冇睇精神科？
公立嗰度可以排定先，因為時間比較長，同埋到時好返嘅話可以唔睇 （除非你諗住考政府工）

我呢2日又攤係床上面等死

冇啦 佢已經停咗唔洗食啦
不過佢係mild嘅

我做緊TMS呀,香港私家TMS都幾貴,同埋至少要做20次先有效
我而家先做左6次所以答唔到你個效果

stilnox?

好危險wo如果係stilnox溝酒，個人會失控

係 完全開心唔到

抑鬱咗一年半
食緊pristiq
本來食緊100mg
但副作用太勁
減返50mg

抑鬱都有好多種，不過作為朋友/另一半，其實都係關心佢地多啲
條link可能俾倒你一啲有用資料

同佢講有咩唔開心都唔好收埋收埋，好似講出嚟會麻煩倒人咁
同埋好似條片咁講，真係面對面陪住佢地幫助仲大

我都係google search隻藥，其實咩病係佢先知（當然就唔好迫佢講啦）

唔好意思我都冇入tg group，我諗要問上面嘅巴絲

Hi!!!可以tg我

最緊要搵到隻岩自己既藥

之前病得最嚴重個陣日鳩日自殘
啲疤由手腕上到膊頭
依家夏天又到
自己又怕熱
一著短袖就有人望下
唉 內心唔好受

咁點解要自殘呢，又要傷害自己但又怕人知道

陪係佢地身邊，認真咁聽佢地講野，我覺得咁樣就好好

個陣好嚴重
完全求死mode

我都係，長期心情低落
巴打食緊咩藥？

血清素咋 仲開左d安眠藥比我訓覺用

最緊要比佢知有人支持緊同關心緊
我低落緊個陣朋友 send 句
"記住我永遠企係你個邊 24小時想搵人傾隨時搵我"
果斷喊左出黎。

可以add 我入th group 嘛？
@Insistance

呢半年，做人無曬動力，思考能力，表達能力變差，d同事問我做乜無喇喇成個人蠢左，明明之前仲話我好醒
個性由外變內向，完全唔想同人接觸

我係焦慮症，想加入討論

我想問焦慮症會唔會關冇嘢做事，係唔止失業嗰種冇嘢做，係連娛樂都冇，原本有興趣嘅嘢變成冇，咩都提唔起勁，定還是我倒轉咗因果？有份工做緊其實都可以有焦慮症，真係唔明焦慮症背後個機制，人腦真係複雜

我好想跳出黎！搵返啲做人嘅滿足感呀

你唔係焦慮，係抑鬱
抑鬱就搵咩興趣都冇晒，冇晒動力，搵唔到生活既意義
抑鬱好多時都會令你焦慮緊張手震失眠

我暫時冇自殺念頭，失眠係試過，但如今又變化咗，變咗另一個極端，訓得著，但嗜睡，朝早唔想離開張床想不斷訓，但訓得著又點，日間都係唔夠精神

我知道跳出黎架方法係多啲搵嘢刺激個腦，所以我沖凍水涼淋落個頭嗰一吓係最有feel，大家不妨朝早試下，仲有咩方法，求建議

你而家仲有冇返工返學正常社交？
嗜睡都係其中一樣抑鬱嘅表現 我明你
我最嚴重果期每日訓成20個鐘

我自己係呢方面嘅情況都好少同朋友講，因為唔想佢哋擔心，佢哋聽完愛莫能助咁可能都會難受，除非係真係好熟嘅朋友
有情緒病嘅感覺好似住喺一個孤島咁，你想求救同離開呢個孤島，但冇人會幫到你，要自己諗辦法捱過佢，真係一種好痛苦嘅感覺

lm

突然發作 留個名先

覺唔覺 講任何野比人聽好似講廢話

最近情況好咗少少，冇之前咁嚴重
雖然出街都係會戴口罩

冇做嘢鳩hea，好想跳返出黎，正常社交生活，唔知由教會開始會唔會有用

要睇情況嚴唔嚴重，不過始終我唔係醫生又唔知你情況點
如果唔算嚴重嘅可以試吓改變自己思考模式或者做啲令自己開心嘅嘢，咁樣會有幫助
但如果比較嚴重嘅抑鬱就一定要睇醫生，就算你幾積極樂觀都未必有用，因為已經開始去到生理層面、腦傳遞物質分泌及組織等等，呢啲嘢唔係你可以控制.

有時一般人未必理解情緒病人諗嘅嘢，所以可能一時唔知點答你姐

想死

咩事啊巴打

可否講講點先算係嚴重？有咩跡象？呢樣好難掌握

雖然無睇醫生但呢一年半左右應該都係抑鬱
會有段時間以為自己好番但點知又黎過
好唔開心好辛苦>對所有野無感覺 不停咁loop..

呢排屋企人過左身 覺得就黎頂唔順
好辛苦 好似又再黎過咁
我可以點做

我會覺得憑自己感覺多啲，例如你有冇失眠？有冇借酒消愁？
返工返學/社交有冇出現問題？
或者覺得成日都好攰，咩都冇心機做
或者做下網上嗰啲抑鬱症測試，雖然好多人話流，但其實都幾準，我做完基本上係滿分（嚴重抑鬱）

或者你可以試吓搵cp/家庭醫生先，如果你覺得自己情況暫時未需要食藥嘅話

呢排點？有冇影響平時返工返學？

今年grad 所以呢排唔洗返學 pt上星期辭埋
呢幾日都唔想出街
呢係屋企但又無野做
訓係床度又訓唔到

認真問 ，會唔智自己走去搵醫生睇

成日覺得好似冇乜野咁，都係社交問題，但係又照樣同普通人生活，一樣正常訓食玩，硬係覺得關性格事同埋慣左獨僻

最緊要自己果度，如果自己都唔覺有問題，可能你根本就冇病，係自己嚇自己姐

食緊舍曲林50mg表示，原来已經block咁多...
公立，不過由青山去咗威爾斯。

屋企死hea緊。。。。
藥有效，算有番d 理智，同無成日喊。

無咩朋友。

算係計劃自殺時，比拉咗去醫院咁上下啦。

今日下午三點明心樓覆診
我有少少抑鬱症狀加強迫症
今日應該食返呢隻藥

我今日2半。。。。威爾斯。。。

加油啊巴打 最緊要捱過最辛苦嗰段時間

我公立都係明心樓

連街都唔敢出既感覺有誰知道

每晚自己躲藏起黎飲酒既感覺，只不過係想得到片刻既開心

有時忽然半夜喊，少少嘢就諗唔開咁

今朝返到公司就俾上司打電話鬧我
個刻既心情： > >
我真係愈聽愈情緒唔穩定
好想食粒鎮靜劑去放鬆自己
但又冇帶係身度
搞到依家自己坐係位度喊到收唔到聲
好想自殺同好唔想做落去
加上一路做野腦海一路諗返起啲人點樣去話我同鬧我

頂住啊巴打！
仲有好多人支持你的

想開一個group

各位巴絲打，想同大家講樣野，就係，我終於確定咗問題根源，原來正正係學業壓力
呢一年半黎我工又冇返，仲退埋學，原來係因為呢個原因
我一直以為係醫生力有不逮，未搵到個岩既醫生，但其實每個人唔開心都有個根源，呢個世界亦冇樣野叫開心藥！

宜家我等緊見cp

驚影響份工 唔敢睇

驚有record搵私家啦

希望快啲有cp contact我，我覺得自己情緒好差😞😞😞

我之前就係有record 所以而家見工 開銀行戶口都有影響
除非有醫生證明話精神情況良好.....

我真係覺得自己無用
應該去死

抑鬱得多會有精神病 快d睇醫生啦 仲係到圍爐 係咪痴撚線架

留名

中西醫都有睇，差在未搵CP

絲打你好 你都有抑鬱？

開銀行戶口都會check你精神病紀錄㗎咩？ 大佬我抑鬱咋喎，唔係痴線/精神分裂

共勉之💪🏼💪🏼

抑鬱本身已經算係精神病，如果唔係一個正常人點會有自殺傾向

我都唔識講比你聽

如果大家有興趣入group嘅可以留tg

請問元朗區/旺角區有冇醫生介紹？希望價錢合理既

都可以呀 tg me zayn9876

咩叫TG

Telegram

匯x唔知衰 仲要我出示醫生信先考慮開唔開戶口 真係......

icic

我留過，都未有add我
@mansonhk

有冇放負既tg group..呢排覺得自己抑鬱症要翻發

歡迎留tg, 大家互相支持

@soneyeung
希望有同路人..知自己唔係孤獨一個

琴日去左見社工
雖然傾完無咩結果，但有個地方俾我講心中秘密有人聽都緩解左啲
到依刻我已經唔知道可以點幫自己走出黎
開心喺點變到好模糊
自己唔洗返工就屈喺房上網用手機
好無意義
叫我出去認識又無方法
見完面都可能無下次
再鼓起唔到勇氣，好攰

有冇睇醫生？肯搵社工已經好好，要搵專業嘅人幫手

有啦
睇左好多年
見社工都喺想佢轉介我去臨床心理服務

聽日去睇醫生啦
有啲緊張

冇社交 日日攤係床 想死

第一次睇？公立定私家？

巴打，我舊年呢個時候都同你一樣，不過宜家好咗少少了，雖然都係未返到工

快啲搵醫生睇啦，如果覺得私家貴嘅可以搵公立，或者留tg等我同你傾下教你點樣排快啲

睇緊醫生了，想知有咩方法擺脫呢種生活

知唔知令自己有抑鬱個原因係咩？
食咗西藥之後冇好轉？

生活無聊 身體經常不適 食左藥好訓左 但生活依然係咁 黎緊會睇私家再較較藥

係，私家
朋友推薦⋯⋯

私家開藥貴到喊

我睇開嗰個幾好，余其倬醫生，係尖沙咀，價錢算偏低

私人醫生有冇介紹？平嘅或好嘅？

祝各位早日康復

余其倬醫生 唔好睇歐陽國樑，鍾意開貴價藥比病人

長期要食同佢收你貴唔貴都無辦法
自己好難買到

所以我就叫你唔好睇歐陽國良，因為佢就係知道病人有需要所以佢會開高價

你地睇開連藥幾錢左右？

第一次睇通常千一蚊包一星期藥.
不過如果你同時食幾隻藥嘅就會貴啲

政府淨係可以用垃圾黎形容...... 千祈唔好去

去私家複診然後去公立攞藥

我有睇過呢個醫生，多數開1個月藥，都係1000-1500 ，我覺得唔係太貴wo,不過覺得佢成日睇症睇得好急姐。ps呢家轉左醫生冇睇佢

你攞幾多隻藥？佢私家精神科來講唔算平

好想死 唔想返學 好大壓力

減緊藥 第一晚碌左1個鐘先訓到

試吓搵輔導員，都可以試吓中醫

減藥好啊 加油

已經睇左私家半年 院都入埋

我拎過3-4 隻藥又試過，1-2 隻又試過，每次收費大約900-1800到。我呢家睇緊個2000$ 起跳，1-2 星期藥，但真係好，幫到我。但真係好貴

我就未試過啦，我睇佢最平都要$1600
睇過佢三四個月，由$1600-$2600不等，利申，係佢嗰度攞三隻藥
同埋我聽返嚟其他人對佢嘅comment都麻麻地，佢好鍾意將病人嘅藥越加越多

本身我係睇左人地review話好先去試佢
點知佢開葯都有啲問題
中意加，佢成日話呢個份量太細，但同佢反映過食完只葯冇失眠問題
之後問其他人食同只葯先知，佢開果只多數開朝早食
同佢反映反，佢堅持朝早夜晚食無分別
失眠佢仲要開只安眠葯俾我
完全十分奇怪

呢個我想知
可唔可以講埋我聽

係，佢鍾意加多啲藥比病人，因為咁樣先可以賺多啲錢 又請一大堆打手打好評
有個朋友嘅朋友睇佢，本身腸胃冇咩大問題，但佢話驚佢肚痛加咗隻貴嘅胃藥俾佢，然後佢去睇第二個醫生問佢，個胃冇事做咩食呢隻藥？

呢啲行為真係唔要得，劏客搵精神科病人黎劏

我真心辛苦
打算睇其他醫諗住有新嘅見解幫到我
同埋佢睇症冇留言咁仔細
有嘢冇再問例如近況，有冇咩唔開心就講食葯嘢
而且我覆診冇問我食葯有冇咩唔舒服

咁我同你好似唔係太相似，佢係不停減我藥，仲要減到病情惡化。所以先轉醫生。佢成日睇症睇得好急，佢應該約勁多個病人係一個鐘內出現，但佢根本睇唔哂，所以勁急睇。

其實你講個個係旺角個個歐陽醫生，點解我同你地既情況唔太同。雖然我已經冇睇佢，因為覺得佢開藥唔準。

我自己覺得佢睇症有時hea hea 地，多數5-10 分鐘就趕你出房。有小小似公立，都係問你幾個問題 ‘有冇xxx’ ，呢類yes no question 問幾條就叫你走。

我前一個月開始睇精神科
都係上網睇review 話佢ok先去睇
我又覺得佢開d藥幾岩我 幾有效
不過真係比想像中貴... 1900蚊2隻藥食1個月 但明明隻鎮靜係需要時先食 佢開左成40粒比我- -
同埋睇症真係睇得好急 第二次覆診睇左5分鐘 第三次就10分鐘 其實係咪正常

急到好似公立咁

我都係睇歐陽國良，佢係ok的，除咗幾貴

但我諗其實度度都差唔多啦 （？）

因為精神科嘅治療方法太簡單，唔係血清素就鎮靜劑，再叫你放鬆呢類廢話

好左 自己停藥 而家又要死死地氣返去睇

Btw 有gp?

用葯喺果幾類，但食邊只，同份量要醫生判斷
理論上係要俾minimum effective dose而唔係永遠跟個葯廠dosage
有得咁跟既就唔洗醫生

boscowong725

哪有錢

過來人，都大約五年前嘅事，之後有好咗，到中間有復發過，不過依家無嘢，未睇過醫生
路過入嚟打個招呼

可唔可以分享下過程？

嗰陣畢咗業、失業、失戀、同屋企人鬧交關係超差，為咗錢屋企人咩難聽說話都講得出，每日返工搭車都想跳落路軌、或者車程中無啦啦成面眼淚。
返夜最開心唔駛對住屋企，晚晚都唔會返去食飯，係公園流連、厭食暴瘦。唔止一次想了結自己....不過好彩嗰陣份工啲同事好好，同埋朋友嘅支持，令我重新有啲希望。
但嗰陣未好得哂，同屋企關係就愈來愈差，最後轉工後無耐，我屋企人發悔氣叫我消失、搬走，我就堅搬，
自從搬走咗，精神壓力細咗好多...慢慢就好返咗

到依家睇多咗心理學嘅資料，認識到「情緒勒索」，嗰段咁黑暗嘅日子，多得我屋企人嘅刻薄尖酸說話唔少，打擊你盡一盡而且無彎轉...

所以我心得係...遠離一啲散播負能量、影響你情緒嘅人
嗰陣無助、有幾咁想結束自己嘅衝動每日都令自己大上大落咁...或者我好伯俾人睇死，最後靠自己令自己走返出嚟

你睇過港島區既醫生，就覺得佢唔太貴

其實想問下如果長期覺得有d唔開心
覺得自己好廢無咩用
有諗過點死,亦有計劃好完成某一d野後就結束自己, 亦諗好身後事安排

其實算唔算有抑鬱症?
我又唔覺自己極度好唔開心
只係有d低落,人生無咩意義
咁樣其實係attention seeker定係有病

持續影響超個3個禮拜 你就要留意

咁耐都未有人加嘅

好辛苦
又亂諗野了

頂住啊 諗番起一直以黎撐住你既動力 一切都會慢慢好

我都係未訓得著👀

絲打焦慮？
食緊咩藥

我唔記得exactly個藥名 e字頭好L長 仲有lexopro diazepam 傍身食都無食過😹

利申咗先，無抑鬱，最近睇咗本書有講到抑鬱

我睇你地嘅討論，我有啲疑問
書就話，淨係食藥係無斷尾，一唔食就會出返
而且心理輔導就可以有7成好返同無返發
你地去睇醫生，佢地淨係叫你食藥，定會其他嘢幫吓你地？

同埋本書有講到慫恿patients 放負抱怨，會令病情加重
因為有更多負材料，令啲諗法更加悲觀
呢個真唔真?講緊淨放負能量，然後無人開解你

睇數據，抑鬱症係醫好比例都高，你地講到絕症咁
唔係想屌你，係唔想你有個諗法depression醫唔好，好絕望
希望唔好俾道德高人屌啦

成日都好想死 覺得個世界唯一嘅依靠得父母 如果佢哋死咗嘅話我都應該會死 唔知咁樣算唔算有抑鬱

你未經歷過就咁講姐，即係好似叫抑鬱嘅人睇開啲咁 睇開到就唔會有抑鬱啦

正式嗰啲CP（臨床心理學家）千幾二千蚊一粒鐘，而且唔係一睇完就好，可能要睇好多次先會開始有好轉

近排情緒起伏好大，有時會好冇耐性好易發火鬧人，想喊又喊唔出

我都係，個人勁躁，唉
不過我推薦大家可以同時試吓搵中醫，so far對我病情真係有改善
因為我一路都食緊抗抑鬱藥，但對病情都冇咩幫助，中藥反而見到效果（不過千祈唔好停西藥，如果唔係可能反而令病情惡化）

有冇巴打知pristiq同xanax 有咩副作用？？？

多數係攰。其實依足醫生指示食唔會有咩大問題
最緊要食藥一定唔可以飲酒

唔係提神架咩，點解會攰？

提神，你估咖啡咩

抑鬱會唔會導致個鼻塞 同嗅覺減弱？

其實點先算好返

No la 食左半年無肥過

記憶力同判斷力都差哂
有時啲人講邊個方向都認唔到
個人好失落好冇用
同埋身邊既朋友都冇乜點理我
個一刻真係好想死唔想再留係度
依家既自己連生日都笑唔出

巴打唔好灰機住，可以大家傾下
你都係depression?

一年俾私家醫生診斷有中度抑鬱
依家睇梗政府精神科醫生
病情只係好咗啲
但係情緒控制方面完全冇改善過
啲人話我或者鬧我就會發火鬧返佢地轉頭
同埋個人會冇哂心機同自責

想根治既可以試埋中醫/CP, 西醫精神科藥物只係可以幫到少少

要識得自己開解自己搵多啲人傾

未轉去另一間政府診所見過幾次CP
個陣情況有啲改善
但冇見CP之後開始打回原形
希望下次可以叫醫生幫我見CP

如果入想入情緒病gp既可以留tg
或者可以介紹我睇開個私家醫生俾你
我自己而家咩方法都試緊，中藥都有少少幫助，但未睇CP

其實我未睇政府醫院之前有睇開私家醫生
所以就冇咁既需要住 Thanks

Xanax只適合作為短期治療

有輕微情緒病，而家食緊血清素
有冇巴絲交換tg傾下

其實報政府工, ACO個D, 有抑鬱或者其他精神病唔驚俾人CHECK到?

我因為驚俾人查病歷, 所以冇去睇政府精神科

考dse果陣壓力大有抑鬱，依家入到u好似仲孤獨左，依d野一出左唔係話過完果關就冇，點算好

鬱左好多年
想去睇下
想問係咪去私家門診叫佢轉介去政府就得
同埋洗唔洗拎白卡

talk with us

[url]你自己定義咋喎，做義工唔返工人生都可以好有意義[/url]

Sorry，㩒錯

睇次醫生要五千一個月藥，係唔係太貴？

你有幾多款藥 ？

喺呢到見到幾個好熟嘅user name

btw中度抑鬱撚留名

點解唔睇政府醫生？

三款

個私家醫生D藥最新最好，完全冇副作用

咁犀利？

做緊政府 但未confirm 唔敢睇醫生住
應該輕度啫

想問血清素幾時可以停
食左2個月

停唔停藥要睇返醫生點講

不過食完之後真係少左諗壞果方面

自己停咗

我都係擅自停藥

唔會有影響？

諗住睇多次

有冇心理治療師推介

日頭冇事
次次夜晚先出事
lm

可從靈學上探討，或有解決方法。

大部99%精神病都關先天靈體事，應搵通靈人解決，後天醫學有盲點，長期服用藥物導致神經受損，本來無病都變有病。

簡介

有十二部，呢本係第二部。
每個見過佢既人都會了解到自己問題既原因，並給與解決辦法。過程不需任何個人資料，她直接和問事姐靈體溝通，並有神尊在場。

我都係食血清素 停藥頭幾日係有啲辛苦
有啲難控制情緒 而家好少少

其實都打算轉睇政府

睇過公立抑鬱係咪唔洗旨意考政府工？

政府跟得好慢wo

你睇邊個咁貴

開始咗一個月，
一開始就咁
Day: Zoloft (must)
Valium

Night: Quetiapine

每一個星期加一次份量

但嗰隻血清食到我好無動力，做唔到嘢，好攰，所以轉咗
食第二隻。

情況一樣差，想死嘅念頭一樣有，見到利器會諗可以喺邊度拮落身，有車行過想跳出去

有自殘，已經日日食得好少有時無食，但覺得胃漲扣喉。

一個月一下瘦十幾磅

你睇邊個醫生？一星期加一次藥咁密？
between可能唔係隻血清而係quetiapine令你攰，呢隻藥出咗名食咗會好眼瞓，可以試吓同醫生商量食少啲有冇改善

係

夠鐘食藥啦巴打

雖然近排好返少少

邊個醫生咁貴？開佢名討論下
$5000我諗除非你同時食緊10隻藥先會咁貴囉，或者除非佢資歷好深好權威

咩情況？點樣好轉架

會唔會儲存嗰record
細個睇過

呢樣我就唔清楚

至少十年前開始情緒有問題
當時係因為學業壓力
後尾就人際、感情、經濟樣樣都奶野
去到舊年真係頂唔順去睇政府醫生
近排感情呀工作呀都順返啲，所以影響無咁大
但自己都好驚唔知幾時又會爆發
早半個月先癲到係咁自殘

高劑量正廠新藥係可以好貴

低劑量正廠

香港基督教服務處精神科李醫生
800蚊幾一星期
我下次覆診問下，我訓得太差，成日訓唔到
食咗嗰隻就好快訓到
多謝絲打

大家係點睇反精神科識啲人本身抑鬱，但食藥後副作用令佢有躁狂徵象，醫生再診斷佢係躁鬱症

我個人就覺得食咗藥，全身骨痛頭痛係減輕咗，但自殺自殘以前得個諗，宜家會行動多咗

如果唔介意正副廠嘅可以同佢講要副廠，埋單會平好多

繼續當我9 up la

精神科病有先天後天，先天大多數和前世有關，如:前世交通意外死，今世會影響到咩都驚，因為靈體睇野無時間性。或不願下凡投胎會有退縮不願做事既感覺，呢啲感覺解釋唔到。後天情況包括卡陰，卡魔，體內可能有多把聲音，或聲音叫你去死，日積月累就成為壓力。最後大部分人的靈體都知道今個世紀凡間極亂，加上末日世紀，靈體都想快啲回靈界，以免回不了去（魔界攔截）。見呢個通靈師咨詢費都係3000蚊台幣。知道原因後未必繼續要靠藥物醫治。書中有無數精神病案例好轉或根治。

其實我都想去睇下命盤, 俾算命佬呃下咁

命理睇唔到呢啲更解決唔到問題。

有天命領左旨既通靈人先有能力解決，同埋無手尾，因為有神尊作主，啲野無得反口。

靈學是先天屬無形，宗教命理醫學是後天是有形。用有形去解決無形既問題當然解決唔到。

介唔介意講下咩藥，應該唔會5000$ 一個月咁貴wo

其實藥房有冇得買血清素(Fluoxetine pms 20mg), 同貴唔貴

我有少量～
一般藥房當然唔會有啦，呢啲係處方精神科藥物

之前一直都酒送藥先夾硬瞓得着
依家兩日冇食，已經42個鐘冇瞓 眼光光仲攤喺張床

你講到好似想比左位巴打咁。你知唔知就算你有，都唔可以比人，受監管藥物來。

有興趣就了解下啦。理性分析判斷。

另外神尊預言下個月起有新病毒勁過SARS, 唔調理好身體真係幾容易奶野。good luck.

有啲抗抑鬱藥物會加強自殺念頭

夠鐘食藥喇

Bye

想問下大家係試咗幾耐藥先搵到隻啱
同
食幾耐先覺得有改善？

我轉咗新藥，又要由一開始少少咁食

我一直食錯藥

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，？那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

好辛苦，
半年前新工大壓力到日日喊，停唔到個隻

之後轉左，間唔時又復發，自己一個好易亂諗野，
日日係到喊，覺得自己好煩

有冇人食緊 s-oropram 10mg ? 其實ssri 佢定fluoxetine 會好d?

你個屄窿冇人應呀，搵人寫過佢啦！

有冇人搵工搵到想死？

自己住？好大經濟壓力？

冇，不過覺得自己好冇用，對屋企人唔住

做義工吧

搵唔到咪自己開檔囉

又咩可以做，抑鬱到咩都無興趣。。。

本身有份好工，同事好好，但無啦啦病發要quit, 屋企人叫我慢慢黎，但我始終都諗野好負面，真係驚有日會去死

心病還需心藥醫，但有需要嘅可以食住抗抑鬱藥頂住先

其實你地討論有無成果？
點解唔試下探討下去了解下內心深處既自己？而不停係表面抑壓自己？咁做有用？問題一定要從根本去解決。負能量，傷身又成為身邊人既負累。難得有機會去了解原因而選擇去無視。講真，你去自殺有人care? 上得呢度都仲後生，當你90歲命，你諗下要柒多幾多年。我打四份工就黎五個月無放過假，日日笑住訓，興奮住起身，錢，事業，健康全部係自己控制之下。完全唔洗無尊嚴咁要人幫。靈學就係比到正能量，智慧你去生存，可以靠自己直覺，靈感去做事。而唔係亂聽人講乜就做乜。靈學成個概念就係叫你相信自己，同講比你知點解同自信係幾咁重要，因為只有你自己個靈體係唔會害你，而且24小時係你身邊。但相信自己之前必須先了解自己(靈體)。唔信既可以訓教之前同自己講野，睇下身體有咩反應(耳嗚，肌肉跳動，夢境等)。你既人生係一個選擇，覺悟既人同迷惘既人只係一念之差，希望你地會受用。

蓮花岀於泥而不染，
但係能種岀蓮花的污泥也是好泥土。

所有係凡間既人，事物都有佢既作用，如果無壞人，就唔知咩係好人。就算係舊屎，都有佢既作用。所有既缺點用係岩既地方都會變成優點，唔好咁負啦。了解自己很重要，襯你仲係頭腦清醒既時候。

比狗

血清素有咩副作用？

番工番到心身都好攰
已經決定辭職唔做

健康最重要

有冇巴絲食緊 S-oropram? 有效果嗎?

而家食緊幾隻加安眠，希望有日會好返

我本身好鐘意狗，去左做狗狗義工，先開心返啲

睇左醫生半年
開左抗抑鬱藥、焦慮藥同埋安眠藥
每次複診醫生都開重一個藥效
食到好似個腦閃下閃下咁頭暈
點算

轉藥

好sad呀 停藥係唔係真係對我最好

醫生俾你停？

係呀 巴打你個名好熟口面

咁咪好

廢青中 又冇工返
頂唔順提早覆診
本身十二月覆 變左下個禮拜

我都覺得自己就黎頂唔順，諗住聽朝打去啲機構搵CP

開重左之後個人有冇舒服左？

攰

加油啊
我至辭左份pt同見份新工
情緒就差左了
見工failed左 我唔識答 個腦load唔到
答埋啲諗返起都覺得on9同柒既答案
就發現以為自己好返啲可以搵工啦
原來我都係受唔到果少少壓力

加油。。。我同你情況一樣，食左藥load 唔到野

廢青咗兩年here

好想裸辭
如果我有醫生證明係咪可以唔洗賠⋯⋯

邊行？

如果嚴重/超過1-2 個星期影到生活，建議快睇醫生

影響*

有無人試過睇政府門診攞藥 好想攞d鎮靜劑

試咗申請HA既文職
但驚我有睇開政府精神科而唔俾我去見
好怕啲人用有色眼鏡去睇我地啲有depression既人

唔報一定唔請
試試先, 試完俾結果我地知

個人意見
搵一個明你既人去呻
一定好過搵一個淨係識叫你諗開d/睇開d既人

每次同其他人有返connection或者一齊都面對緊同樣問題
個感覺會好好多
Sorry for 1999

tg: hello byebye
可以加我入去個group嘛...?

諗緊仲覆唔覆診...
有冇巴絲比意見

Details

純粹覺得貴，不過應該睇多次

排政府吧

有冇tg傾

真絲就不了，之前add過幾個絲都唔係想交流

呢狀態好差，個人賴係床唔想郁覺得做咩都無用
好辛苦 唉

留個tg 想搵人傾下

佢點知你有抑鬱?你自己報?

其實係咪如果我去睇私家就唔會有病歷 唔會有手尾跟？
一路都知自己有唔妥但因為夢想係空姐所以好驚睇完醫生航空公司會check到 連個夢想都無埋
但最近越尼越嚴重
係天橋行過都會想跳落去又成日喊 好似無嘢值得我開心咁
唔想自己有一日會無啦啦就咁死咗

去IN空姐試試先

我覆完診反而差左

我都想 但未grad
唔知點好

IN都未必請
佢真係請先至再諗

睇私家應該唔會check到, 同埋有病都唔方會in到, 健康要緊

生命緊要喎

咩藥？有無名

Valium 睇下食幾多mg, 少既叫鎮定，多既叫安眠
Q仔就睇，有d食到100mg都無用

出汗手震心跳加速

盡量唔好長食強效BZD
Withdraw 好難

escitalopram ssri 5mg, risperidone 平復情緒1mg. nalion 0.25mg 安眠藥有需要時食.

新條毛
escitalopram risperidone HA有
Nalion 姐係Xanax (alprazolam) 只適合短期服用，政府醫院唔會開
相對risperidone係貴少少
5K賺到笑

Nalion 之前食左大半年,有冇問題?其實都想轉醫生,有冇私家推介?

我只可以講藥效強即BZD越難withdraw
alprazolam 2-4week max
不過睇下你係for 失眠 or 其他
失眠食Z-drug啦

失眠，不過E家都瞓到

失眼試stilnox (Zolpidem) 入睡困難 or zopiclone keep deep stage REM瞓好啲
無必要唔好食BZD type
BZD 講緊withdraws 係一星期其中一日減一半劑量咁去做
5k 養和食Halcion triazolam都得啦
有d人食MIRTAZAPINE 15/30/45mg 已經訓得好好

SNRI Venlafexine/Duloxetine
NASSA Mirtazepine 呢d就比較新

SSRI 出左20年以上

我都係食citaloparm 5mg
但依然唔開心

citaloparm都係SSRI
食咩藥好睇人
如果食左咁上下時間都無用試下轉藥
我見d人食Mirtazepine有用

呢只有食，我食呢兩只
pristq都食過
點講呢，有野令我唔開心，實際問題
但一己之力解決唔到，社交方面

自己開post冇人理 唔會留言都冇吖

最近想食返啲藥 但又肚瀉 作嘔 唔知心理問題 定副作用

即係前排好返冇再睇醫生，最近再去睇返？

我長過你
一樣係有人際問題解決唔到

我強迫症加抑鬱症，ocd仲要係天生，去到大過變得好嚴重，講真，其實我覺得有問題就好去睇醫生，唔好拖，有時e d病真係唔可以單靠自己就解決到，我而家咪又係好番哂，仲溝到女 ，巴絲們加油啦!

其實我未玩過tg,我想問吓點入group?

有record唔可以考政府工？🤔

一直都有睇，但自己停藥，因為覺得好似冇咩幫助，始終都係自己先幫到自己
其實有好幾次都唔想去睇，以為自己搞得掂，點知都係咁，所以𠵱家決定求助他人

我依加好驚啊
但唔知驚乜

屋企人有ptsd+bipolar
睇過公立 食過血清素
冇好轉過
老人家好守舊
好難說服到佢地俾屋企人睇私家醫生
想問下有冇俾青少年嘅治療服務可以介紹下
好迷惘
btw可唔可以加我入tg group

謝

睇私家平個D都係一二千，早D睇早D好

係唔係自殺上左報？

好似WhatsApp咁搵人加你入去或者有Group link

我點睇自己tg id?

精神科藥 個人會愈食愈怪，不了

Settings

thx

你亂9咁食梗係啦

我覺得記憶力越黎越差
成日頭痛

唉
究竟我做啲咩野會開心

哈哈食緊咩藥

好驚cut傷殘津貼呀

有返工？

呢排成日好易嬲同埋成日想揾o嘢發洩
有勁頹做乜都冇心機覺得壓力好大
咁多位ching覺得洗搵人傾下

填海要七千億呀

轉左藥情緒好難控制
成日發火

如果想入group或者搵人傾計嘅朋友請add:

唔好入咗我隔離post個group啊

食藥同唔食藥最大分別係咩？有冇人覺得唔食藥個人好蠢，定個人本身蠢，但食左藥會變到好似醒左好多咁，認知好左咁

調轉就有

唔係掛

我覺得係wor ,食完藥直情覺得所有野唔同晒咁

敢問你咩病 同食咩藥

depression/ocd 掛(雖然冇schizorphernia 陽性病徵但我覺得好多有d陰性病徵），醫生開過 fluoxetine 同埋s-oropram 俾我，但我都係食食下冇食，但好明顯感覺到食同唔食個分別。食左個人好似會精神d同埋諗野好似會快d,同人connect到。

S oropram 我都想試試 事關成日好緊張 呢隻抗焦慮

而家食緊邊隻？係for 咩

Pristq abilify solian 比我唔好亂諗野同改善陰性病徵掛

好多隻藥，師兄你想轉藥不如同醫生講下。同埋覺得食左藥有冇好d?

我想問一個問題，有冇人試過有醫生主動提議幫手減藥/停藥，跟住慢慢好番。定係大部分人全部都係自發性停藥，

試過停藥復發 落街都驚 食左藥起碼唔會咁囉 但都成日腳震肌肉跳動冇咩情緒 隻solian 岩岩加 佢話食完會穩定啲 試試先 同埋我最近都睇私家 睇下私家點較藥

政府真係好少主動減 過程極慢 佢地怕咩飛

睇私家一定好d ge

睇症耐啲 但開藥都係差不多 開多幾隻 開新啲咁

有冇番工？有d野寄託下會好d

Not agree
最緊要自己知食咩藥

每日返工都恰眼訓 冇乜工作能力啦

你讀書個到覺得大唔大壓力。放暑假/大假期個陣個病係咪好好多，如果係既話就quit 左佢啦。 但壓力來源唔係讀書，就可以考慮讀埋去

好多接受緊藥物治癒既人，好多都話記憶力差左好多

Hello 各位
我想問下如果一個人好容易因爲一d小事而無限放大搞到成日唔開心 成個思緒都係諗住呢樣野 個人好負面 然後搞到做乜都提唔起勁 做乜都冇乜心情動力 唔係太想食野
呢個情況都持續左2~3年 一遇到唔開心就係有呢種反應 無限loop咁
咁樣會唔會已經有抑鬱傾向甚至抑鬱症？

試下認知行為治療

請問可以係邊到接受到呢種治療？醫院？社區中心之類？定還是...
btw感謝解答

有錢搵私人執業嘅臨床心理學家
無錢排政府或NGO

食緊
citaloparm 5mg, mitazapine 5mg

tg keonla

可以試下register

你可以自己check 下你ge situation 先決定進吾進行治療，當係reference

如果想睇精神科醫生有冇相熟既可以介紹

呢個醫生收得平同埋幾好人

Hi 我都有睇緊一個私家醫生 未試過轉其他私家 政府都有睇過一排 最近先正常轉番keep住睇私家。。
其實我都分唔清邊啲醫生幫到我 邊啲真係有用 因為情緒一直都起伏唔定 又高又低 好極端

主要睇人哋評價，同埋你病情嚴不嚴重
都好多精神科病人其實係需要臨床心理輔導（CP)

想問對同性/異性冇左異樣眼光/pupil dilation 會唔會係depressive symptoms?

因為本身食番血清素個時發現自己同 “岩” ge 性別眼神接觸時會知自己係sexually aroused 但冇食血清素就冇左呢個生理上 我叫做“異樣目光”ge野。

點解得食完都係返唔到去以前無病個陣頭腦靈活既？
個人都係好呆，轉數慢，記性差

食得唔岩，你食邊隻藥？咩份量

有冇人食藥超過十年，已經戒唔甩

應該唔小

私家食ssri 一個月大約$5,000
呢個價位係咪正常？
so far覺得幾大幫助 副作用都係便下秘

唔靠食藥，靠意志撐，學結他學書法學煮嘢，過咗四年斷唔到尾但係無咁嚴重，得單方面社交有問題，其他都無影響

唔係

唔正常好很貴

有冇人係睇中醫好番

xanax 前用家路過

睇緊仆街李少寧

中醫？

西

點仆街法？

十日前去睇醫生
食完瞓得更差

言語間 話佢幫你唔到 要的你去醫院
同你傾計 做其實野 好唔尊重

會唔會係開嘅藥唔啱呀

有冇咩途徑可以買到藥？唔想睇醫生

唔好啦... 你點知你買嗰啲藥啱唔啱你食

佢講明會瞓唔到 開埋安眠畀我

唔啱啲藥咪唔好食 費事食壞自己身體

三至四星期先會見效

係啊 記錯名

可否tg傾下，我都係個到睇醫生，不過唔係佢

想食d開心藥 身邊有人食

咩名呀睇過

聽日問下先

我唔知道自己幾時開始
唔想出街 唔想見人 唔想同人有任何接觸
無開whatsapp fb 幾日 無意欲睇
成日諗諗下自己既失敗 就喊 心秋住秋住
覺得自己成世都係loser
同過朋友好認真講 只係換黎一句加油la 之後無應我
無人幫到我

會有幫助但我覺得要以西醫為主

「情緒GPS」網上報名

巴打可以報咗名先，佢會打俾你，係唔使錢嘅心理輔導服務

呢排受情緒困擾，一時會無胃口個人成日都好攰又唔想去諗野記憶力又差咗 我想問咁樣洗唔洗睇醫生，因為嚟緊fyp可能會令到我個人痴線

人地講加油冇用 冇野再pick up到自己

正！終於有個group可以圍爐了解大家關心大家

最近因為情緒問題，頂唔住，3每月轉一次工，今次係第三份工，又已經想放棄，如果同朋友講，怕放負會冇人理我，同屋企人關係差，父母又成日嘈，其實我都唔想返屋企，

每次返屋企，每次都要斬情絲，將自己變麻木，心裡想這是別人的事，與我何干，與我無關，影響唔到我的想法打入自己內心，先可苟且偷生......

差唔多一年前確診depression
跟著軟弱地放棄咗療程
嗰陣吃SSRI 但未起作用已經放棄
依家啱啱升year1
覺得自己復發
自殘無聽過
甚至好似有厭食
本來鼓起勇氣搵學校輔導
但次次見完都好似俾人插左幾刀咁（唔知大家明唔明咩感覺）
最後連輔導都放棄
成個禮拜唔使返學就係係屋企
講真 尋死既念頭都開始出現
加上身邊朋友都有類似問題
佢搵我傾訴 我又聽晒同陪佢
搞到自己頂唔順
係未應該睇翻醫生？

打錯字
自殘無*停*過

求入T.G. group

[/url]

食過seroxat 20mg 會咁
依家Efexor 75mg, ability 2mg 會無乜動力，咩都唔想做咁、攰

大家返唔返到工

十一月尾去睇政府精神科

我好撚失敗

個仔岩岩出世
但我點解無做老豆既開心感覺
一直都同老婆有磨擦
搞到外家同自己家不和
唉

差果時成日覺得好攰好辛苦 有時集中唔到個腦load唔到野。。。。

第一次？

有咩工返

外國讀書巴打
喺外國好抑鬱，每次一返香港就完全正常返，都持續左年幾，但最近今次返去讀書嘅時候覺得已經捱唔住，唔知係咪應該睇醫生

想問下睇私家既話政府係咪一定check唔到？
黎緊想考政府工

有無巴絲打問過醫生可以解答下

好無助 可以點

應該冇record除非你睇公立，同埋都有好多專業人士有情緒病

What happen?

明白，唔該巴打

哩排真係好辛苦...望住條路軌...唔想阻到人返工放工

好辛苦 同時患好多病 日日訓唔到食唔到 成績一落千丈

想問下係咪好多巴打停過藥又食番？
醫生比我減，抗抑鬱食曬，淨番褪黑素，仲有5日藥....但依排已經覺得好唔掂，係咪要睇番醫生？
好想消失...

確診depression 三年

有無抑鬱巴絲又鍾意聽indie 可以傾下計分享下playlist

今日唔得閒見醫生 今晚唔夠藥食
有冇藥房可以買少量SSRI頂住先

真係好撚貴喎一個月
你好高dose同好多唔同藥?

好普通藥 SSRI & 鎮靜
不過專科嘛 逐個禮拜睇 千幾蚊次
有冇藥房有賣Oxapro 俾我頂一兩日

問左高華，話訂貨要等幾日

逐個禮拜睇就唔同
醫生費最貴
巴打你都應該幾嚴重
加油

一定要搵返醫生啊！！
我都試過停藥，之後翻發仲嚴重過本來嗰陣

請留低TG

I know that feel
有冇睇醫生👨‍⚕️？？

無呀 我都唔知自己咩事

有冇影響到學業社交？我覺得你要搵醫生

好唔鐘意同啲同學講野 又唔鐘意返學咁 每次返學前都食唔落野
唔想睇醫生呀

你有需要啊 唔開心積埋積埋只會越嚟越嚴重

啱

無咁既勇氣去睇呀

呢d野唔好積
細個以為積埋終於出事 好似終於得到人"認同"咁
但我話你聽
已經好嚴重影響我日常生活 每分每秒 我從未開心過
只係有相對地無咁唔開心
一影響左你個mindset就好撚難返轉頭
信我
比得起的話至少見見心理學家 唔得就社工
睇情況再見醫生

夜闌人靜
係個郤哭無淚的好時間...

抑鬱症既試下唔好成日同人比快樂，睇下啲比你慘既人會開心啲

只要你走去刷首抽就已經比其他香港港奴更加幸福啦

咩叫刷首抽？

係ifc跳落去就係啦

呢個係教授級醫生收既價黎

仲咩咁睇唔開？

唔好講笑啦，公立精神科點會唔開xanax

學校個邊都有叫我見counsellor

其實呢d說話係有抑鬱的人最憎聽到 係好撚憎

陪伴自己嘅只有酒精

自殘做乜鳩呀 ，有用咩？要先搵到個令你唔開心既源頭！

我調番轉，鐘意聽啲實質啲既建議，果啲懶關心既說話聽到都想嘔🤮

返唔到

想知有無巴絲去過睇心理醫生 社工refer嗰啲

有，個心理成日摸自己色誘我

真人真事

名

俾佢屈我有幻覺點算?

fluoxetine cap 同埋wellbutrin xl負作用多? 抑鬱到defer左asso

呢兩隻唔算多我覺得

知唔知除左食藥仲有咩方法醫治

搵輔導員同埋心理治療

你有冇試過

搵咗，等緊佢搵我

貴唔貴

失眠=抑鬱 on99

tg: DaftImpala 前日見完醫生話我有抑鬱

想問個tg group內容圍繞啲咩
會唔會好重負能量

一定好負能量，變左自殺討論區

其實咩都會吹架囉好唔好 不過冇病嘅就冇需要入嚟因為你唔會明果種感受

巴打，搵唔到你

睇睇下，每個回覆都已經好負能量，

其實，入到呢到，揾到同類人，,以為會好有共鳴，以為好會開心d,

結果真係好有共鳴，但原來來大家一起負負負能量的共鳴。因為大部分post都發自內地負能量

神呀，袮救救我吧，好嗎?

你本身有冇病呢，如果你冇病嘅話的確係唔會明白，有情緒病嘅人點解會搵返情緒病人傾計，佢同D冇病嘅人講佢哋係唔會明白，淨係會覺得佢哋好煩好負，所以最後都係搵返有病嘅人傾計同埋互相支持

tg: maedaerin

Tg: hicwhaha

收到大家🙆🏼‍♂️🙆🏼‍♂️🙆🏼‍♂️

準備要睇公家醫生
唔知點解好不安同緊張

樓主有冇返工返學

暫時沒有

hi
我以為得我一個咁孤單 中度抑鬱

我私家醫生比左封轉介信我去排
我查過有效期係三個月內
所以我拖到最後一刻先捨得去
本身排我去2019年9月6日
但唔知點解突然間話今個月13號有位
我就應承咗

公立冇撚用，齋為攞藥同攞傷殘

如果你真係想醫病就唔好咁高期望。

利申：睇咗接近十年

十年公立？

因咩事要睇?

信耶仲無用，你又信?

莫非信一切皆是因果報應又會醫得好

耶人邏輯

其實可能我唔信嘅話一早跳樓死撚咗呢

有冇用都係相對嘅

我志在攞藥當維他命食，反正睇唔睇都係咁

咁你繼續信啦

咪阻住醫生啦

唔會阻到佢，因為佢睇每個症真係 30 秒都冇

黐撚線

開名啦

tg bullshitttttttt
抑鬱左好多年 一直靠自己頂住 最近覺得開始快要捱不住了

我都唔記得佢叫咩名，女嚟，只可以講真係好 hea，總之係青山門診

其實中學已經開始有
一路自己控制住
然後到出嚟做野
身邊又發生好多事
我情緒防線就失控了

近排又翻發

我都係
成日反發唔知點斷尾

環境改變，病自然好，可惜環境都係需要資源改變，冇返一球半球，想走都難

我樣野唔關金錢問題
財政上算鬆動
係覺得無咩開心野，亦好孤單
星期六覆完診就差左
成日覆診前後日子都差

咁都係環境問題啫

好似我咁，打份屄工，又胃脹，咁嘅人生都冇咩意義，好想快啲結束

利申：食咗八年 SSRI，佢陪伴咗我讀中學、大學

我食左10年就11年

可以咁講既
我自己都努力作出改變但冇成效
諗唔到仲有咩方向
之後去左搵社工幫
個病反反覆覆好辛

重刷啦大家

做運動啦....

好撚攰

有冇人可以傾下

Tg:

點解我要繼續落去

咩事?

唉 我都好吾開心 長期身體吾得再加上自己既性格搞死左自己

之前上網報左情緒GPS到今日都未有回音
我好急，依加越黎越辛苦

有甚麼可以幫你?

今朝panic attack
呢幾日持續緊張，連帶唔開心

認真，每秒都係折磨每秒都死

近排諗起自己做咩冇朋友
又識唔到另一半
已經成日主動同埋R朋友，但都失敗覺得好灰心
諗諗下覺得好唔開心好焦慮以後都係咁

點解－定要拍拖？

有輕微鬱燥同焦慮，睇左成年尃科，有冇得斷尾？

因為想有個人同苦同樂
自己一個太耐唔開心

去完精神健康康復中心見社工
每次佢提到有活動參加，我都驚一驚
係想識下人，但好怕無功而回

識女仔?

想啊

我都唔明點解自己咁care
好急
好想改變

下你冇野呀？人地有朋友唔代表你一定會有，你當自己係邊個？

但唔想咁麻
有得同人交流，出黎活動食飯
我想生活豐富啲

但係人地唔想同係交流呀，明唔明呀！

負能量重都係比較難識人
又冇咩特別野吸引人

你明就好啦，你生存係世上既唯一價值就係反襯人地。

人地有既你就冇，你有既人地垂手可得，你人生巔峰先=人地人生低谷。

咁我都想努力下，有三五知己

咩叫努力下，你用盡所有力量都唔會有。

走開啦

覺得自己好冇用
好多野都比唔上其他人
做錯少少野都覺得過份自責
有時返放工坐巴士果陣會無啦啦喊

宜家記憶力感覺明顯差左
唔知係咪有少少抑鬱

係咪有個tg互助group? 可唔可以加埋我？

巴打我同你差唔多，每日都覺得訓唔夠，專注力同記憶力明顯差左。都唔知自己係咪有情緒病

有得斷尾

出去啦屌你老母

過來人？

長期自己一個人時好易喊
覺得所有事都同我作對
咩都唔順心
屋企有問題
最近家暴
好耐之前已經想死
係我隻狗lam我lam到我唔忍心掉低佢地
近來想死既念頭又有了

係咪應該去睇下醫生

要，自己一個好易亂諗嘢

自己 左都冇人知

連唯一一個會理自己既人都唔想應果陣
已經唔知可以搵邊個
晚晚都偷偷地係咁喊
好辛苦

開始逃避唔想去公立
唔想再面對過去⋯⋯

試下搵利民會

但好驚食藥會肥

大家會唔會經常覺得好疲倦 ?
有冇咩方法可以令自己精神啲 ?

肥咗100磅

做運動

TG TEF05

我係過來人呀，我用左半年時間去停藥！其實食藥，我唔覺得有幫到手，最重要係自己心態！

心態就係如果你要將每一件事都諗到好負面！成個人負能量爆燈！sorry,你係唔會有好番同停藥既可能！

我自己既做法係，將每件事都諗得樂觀d!做人自然開心，如果你個日有野唔開心😫！你地試下做運動，例如慢跑，出身汗，成個feel唔同哂！

心態上有無多d分享？有無伴侶一齊行？

唔好辭

無，靠自己！我單身呀，無伴侶呀

係會肥架

歐楊國樑竟然上電視

岩岩電視話情緒病嘅癌症風險高

我有個九年既男朋友，近呢一年我先睇心理醫生同食藥，上半年工作人事好煩，同佢關係又好差，而家同佢好d，但有時唔知唔同佢表達

求add入group
一年前多啲確診抑鬱，一半先天，一半後天經歷（想知再講）
我同身邊啲朋友公開晒自己有抑鬱，佢地冇歧視我
仲好幫我，好支持我（雖然有時有啲廢）但係已經好夠了
仲有好錫我嘅男朋友同屋企人一齊陪我去面對
在職，廿歲

如果世界無左我 都唔會有絲毫既影響
到底生存落去仲有咩意義

你為左世界生存？

未必個個都接受到，但其實好普遍！
好認真

會有影響

而係唔知點解會生存係呢個世界

會有咩影響

少咗個人反精神科呢門偽科學

返工時食藥比D pk 見到，開始比D pk傳有精神病,點算

你話係心臟/血壓藥咪得囉

D pk 估到，單單打打，好不安

轉工啦

咁你想係依個世界得到啲乜？

屌柒佢，大家開門見山講，行得正企得正驚佢老鼠

無 搵唔到可以令我繼續生存落去既野

父母？愛人？朋友？老師？食物？遊戲？錢？性？

真係一樣都無？

同父母關係好疏離
大家返工多野做同男朋友感覺又遠左
朋友得兩三個 大家做緊野好難夾時間出去
野食都唔係好想食
無game 沈迷到
錢就唔渴望
打飛機都唔想
我都唔知點算 日日行屍走肉
每朝起身都問自己為左d咩而起身
都唔知可以同邊個講

明明好返 突然復發
返返下工突然控制唔住爆喊
係無啦啦唔開心

你都有睇開佢？

咁你平時會因為乜嘢會開心/短暫開心？例如睇場戲，出糧果日，仆野？

求gp

順便講埋 我有抑鬱好耐 以前有自殺過 死唔去 而家真係無勇氣去死 個成日會諗 生存真係好痛苦 生存本身就係一個悲劇
再加上醫生話我有壓力失調 諗返先覺 小學考試已經會壓力大到胃痛要睇醫生 日日要食胃藥 可能早就有失調只係自己個陣太細唔識
而家無返工 因為工作嘅壓力會逼到我失控 雖然我知所有人都有壓力好正常 但我真係控制唔到點樣可以接受壓力
基於我壓力失調 令我好唔開心 覺得前路茫茫 覺得生活壓迫到透唔到氣 我知自己其實好過好多人 但我控制唔到唔比壓力自己 常人好少嘅壓力 我都會覺得好痛苦
心情唔好就會好頭痛 日日失眠 一係就發惡夢 唔係果啲比野追好驚個啲惡夢
而係生離死別 醒返會成日好唔開心嘅夢

搵唔到理由開心
開心真係好難
睇喜劇睇笑片 反而睇到喊
以前買野會好開心有新袋用新護膚品用
宜家有錢無地方洗

好懷疑自己有抑鬱 本身自己讀緊心理學
其實feel到自己應該要去睇社工個啲
但礙於係外國讀緊書 覺得用英文同個社工講唔能夠100%講哂我既想法
各位巴絲點睇

照咁睇你都好難令自己開心, 不如放棄令自己開心吧
試下令其他人開心例如請下人食野, 做下義工, 盡量唔好求有咩回報, 反正都係唔開心, 不如令世界其他人多一點開心

一樣，好難有開心感覺

今年六月最後一次覆診
結束左醫左一年嘅抑鬱症
唔敢講唔洗再食藥係咪叫好番
不過都叫接受左呢個自己
醫嘅過程真係好辛苦
一開始副作用好勁，完全唔想食野
食到個人又蠢又遲鈍又無記性
連工都番唔到
淨係不停喊、界手、想跳樓同衝落路軌

同大家比我未必係最嚴重
但都想比你地知真係有機會好番
唔好逼自己做啲咩所謂對自己好啲嘅事
只有自己先知點做對自己係最舒服
肯去睇醫生或者搵人幫手已經做得好好

username

mwionkgexy

唔係叫你去做義工令自己開心, 唔好再哂心機令自己開心, 叫你去無條件令其他人開心

初頭我以為冇嘢做百無聊賴嚮屋企就係會有抑鬱症，但我見有好多人又唔係咁，仲好正常好健康，咁係咪因爲冇用個腦呢？咁啲退休人士甚至家庭主婦頭腦咪仲簡單，開始懷疑係相反，諗太多嘢，諗到個人抑鬱，你地話係咪？

連呢到都冇人理我

我幫唔幫到你?

有，唔好食藥

唔食藥有D燥

試下中醫

想知道睇完私家醫生一般會開幾耐藥？食完嘅話有無得自己出去配藥咁？（藥房或者政府）
呢排抑鬱症復發，但啱啱fg真係連睇醫生都無乜錢，又唔想俾屋企人知，可以點

想試針灸，同埋對聲音敏感，就黎幻聽

我個個一個月藥，想换個醫生可以開兩三個月藥

思覺失調都黎緊

食緊咩藥？點解唔睇公立

仲要返工，平時點睇公立

真係有思覺失調病徵

食緊維思通1 mg

請AL

我對聲都好敏感.....唉

唔會有私家醫生咁樣做

診金第一呀

一個月五千蚊真係好貴

睇第二個啦

根本精神科藥物你本身冇病都食到有病

曾經都有係咁幫身邊既人
但睇清楚佢地既心態好似係搵我笨咁就好灰好討厭

我被誤診為精神分裂，食咗藥之後先short咗

人善被人欺

你覺得人搵左你笨係因為你想係人身上攞到回報，唔係你唔會有俾人搵笨既感覺，所以叫你唔好帶有要人回報既心態去幫人/令佢開心，最好幫完人即走果種，越係素未謀面愈好。如果覺得對方黑人憎咪唔好幫，去令啲好容易開心既人開心。

有冇事都食藥、係咁食，到你想唔食先知冇得唔食，因為你以前戇居居唔都唔知係咁食，要停係她好難

抑鬱症好多年

個人覺得食咩藥都無咩用，係由細的思維培養同家庭環境成因影響

同埋唔肯面對自己個心魔，最重要係唔肯面對現實

係好難

Please add @moon927

我懷疑自己有，成日想喊，對咩都冇晒動力

巴打你願唔願意同我tg傾
我想搵一個冇人識我 可以將我所有諗法講哂出黎
前幾日同左個樂觀既人講 點知佢中心主旨就係話「其實世界上仲有好多人仲慘過你 其實你已經好好架啦」「讀書唔叻 會唔會係唔夠努力？」 呢啲說話難聽到

替你開心可以停藥

可唔可以形容下個心魔係點 ? 現實又有咩要面對 ?

平時要返工，如果唔介意放工先覆可add我

試下認知行為治療吧

多謝你
連登有呢啲post真係好好
起碼大家都搵到可以理解大家感受嘅人

個種點都開心唔到嘅感覺
或者個種好討厭自己連唔開心都覺得係自己嘅錯
想搵人傾又會覺得辛苦左人
又或者驚有啲正撚樣講埋啲諗下非洲小朋友無野食嘅廢話
然後覺得自己更加廢

我知道呢度嘅大家都會明
大家都要互相撐住

同意

由細個概念好弱，身邊又無咩人教

新藥嚟？

絲打係邊到睇普通科 ？
諗住下個月放假返香港睇

我就黎頂唔順

甚麼事?

我好痛苦

停咗藥一年有多
但覺得係時候要睇返醫生

點解咁做?

學習能力大不如前

食咗藥係會無乜記性

食藥後遺症，d仆街醫生話理撚得你，我賺到錢就得

抑鬱症患者揮個手
我嘅情況時好時差
睇咗部分留言 好有共鳴 好明白大家嘅感受
等我組織一下 再同大家分享我嘅故事

其實人地真係講得無錯，其實好多時唔開心係源於比較，你諗下，當9成9既人都慘過你，你就唔會抑鬱

其實非洲小朋友好慘係無錯，不過係因為太遠你感受唔到，如果你身處非洲你就感受到，事實非洲又真係少啲抑鬱

有過來人可以講講你地康復過程嗎？

食左8星期藥 ，感覺效果一開始時最好，
而家習慣左副作用冇之前咁明顯，
鎮靜劑食多半粒就成個人冇哂力，
情緒又唔穩定，好辛苦，應該點？

我思覺失調

依幾日情緒唔穩定
個人脾氣好暴躁成日都唔耐煩
搵工搵得又唔順利又俾老母煩
成日都覺得自己好冇用
加上俾個仆街親戚問讀書畢業未？幾時畢業之類
心諗：屌你老母你個八婆煩撚夠未呀 你係咪想逼死我先收手
佢俾我感覺係好似啲狗仔隊追住一個人唔放

其實我係因為抑鬱症而一早已經退咗學
而依件事係我既精神創傷既傷口
當有人提起或者問依件事會突然情緒低落
個種感覺好似有人想揭開我個傷口疤痕咁痛苦
表面上我好似笑笑口咁回應
但係內心就痛到痛不欲生

其實讀唔到畢業唔好怪責自己啦，好多偉人都無大學畢業，我以前都好介意別人目光，而家明白自己身體健康最重要

Hello

各位，提提大家如果想入group既可以留低tg id.

仲有就係，醫情緒病既golden standard= medication + psychotherapy.
所以大家唔好淨係依賴精神科醫生，除咗精神科醫生之外，都要去搵輔導同埋心理治療！

有個由賽馬會基金資助嘅計劃叫情緒GPS，係免費既，如果大家收到情緒困擾又想試吓心理治療嘅話請去報名：

我睇開呢個醫生

第一次見你預千一蚊包一個星期藥

條數好甘

第一次見診金會貴啲。之後你當千幾蚊一個月

睇呢啲醫生洗唔洗轉介信個啲野
定直接可以睇？

可以直接睇

新生會有個關於失眠的課程

其實唔好睇到人生咁大, 子華神都話: 人生你同我都係恰下恰下on99咁過, 唔好刻意俾咁多意義佢(人生), 根住又要刻意搵個意義出黎, 棧目己辛苦, 愈諗愈牛角尖

其實而家係咪未諗過自殺都唔好叫自己做香港人

情緒病會增加患癌機會係咪有醫學根據？

無聽過

是但啦，你唔係好想死又唔敢自殺咩

唔係我

又自殺

正常你係老闆都唔想請自己啦，請個計時炸彈番黎炸自己

你走啦，充滿負能量

我都係想幫下大家啫👉👈

呢條友應該係冇病，不過入嚟搏屌嘅啫

出少句聲當幫忙

呢種先係最嚴重的精神病

有抑鬱真係好難頂
成日提唔起勁做嘢
以前淨係好頹都算好d
依家又頹，個腦被迫亂諗嘢，日日都覺得個腦好嘈
真係就嚟癲

巴打們記得唔好暴飲暴食，盡量食得健康啲，食多啲益生菌同唔同種類既食物，腸道健康好重要。 另外抑鬱同躁鬱用藥唔同架，呢個要留意下

利申恐怖醫學fans 過來人

大家好
想問想搵個地方靜養係咪得走入青山一個選擇

心理問題令到我生理好唔健康，暴瘦左，
同埋出街有困難

食開藥？

其他精神病留名

復發咗四次啦
每次自己控制到 過一排又復發
遇到好男仔拍拖 男朋友都嚇走埋
又失戀又發作 宜家suicidal thought 我當家常便飯
不敢愛了 唔想再有愛嘅人因為我而痛苦

住邊區?有無傷害自己念頭?

因為失戀想死?

只係覺得因為呢件事覺得自己係累人精唔應該再存在
令到珍惜自己嘅人痛苦真係好傷心
同埋每一次以為好返 又復發 已經覺得好攰啦
而家又係好轉 但係驚未來又會翻返嚟
自殺念頭係日日都有 明明咩事都冇發生坐喺度
都突然之間想死 已經慣咗啦

我去到人多嘅地方會腳軟 唔想再行落去
同埋試過一個星期食唔到嘢 瘦咗5公斤
一個星期日日淨係飲一杯奶 因為我知道要吊命

可否詳細講？

有冇食藥

想問你食慾係自然返返嚟嗎？
我本身好鍾意食野好擦得，
而家直頭唔識肚餓，食兩啖就覺得難頂

不斷出街行 行吓行吓就肚餓

屋企人抑鬱到入左醫院住
探病果陣又嘔會見到醫生完全唔知可以點幫佢
見到屋企人咩心機都無
探病有時都唔知講咩好

不了不了 唔想記得太detail

買佢中意嘅嘢俾佢食

留名
中度抑鬱
情況時好時壞點搞

可唔可以詳細講?

我之前無端端成日都有負面思想湧出尼
之後又成身痛又手震喉嚨好似比野塞住咁
又食唔到野 想喊又喊唔出
一合埋眼就係我吊頸死既畫面
又日日都自殘
睇左醫生之後好返少少又走去食哂d抗抑鬱藥
入左醫院 出返院冇藥食又差左
食左新藥都冇乜用咁
自己停左
之後又差 搞尻到要加藥
依家雖然唔係全日都好灰
但如果唔玩手機同唔同人講野就即刻負面
一起身就喊 成日早醒或者醒左訓唔返又喊
臨訓又喊 依家最近算係有d開心野
但好快又灰過 仲要灰過未有開心野發生之前
仲要成日諗寧願自己以後都有病仲好
好過一無所有
我真係覺得自己好垃圾好on9
Sorry for 1999

會唔會考慮信教?

細個信過耶穌
之後冇再返教會就冇再信🤢

有冇返工?

星期一至五返學 星期六日返工🤢🤮

被人蝦?

好等錢使?

又唔係既 覺得信教唔係好有用
又冇朋友...

我可以同你做朋友

因為我覺得自己係屋企負擔
唔想用屋企咁多錢

唔好迫得自己咁辛苦

多謝您啊

有時候我都可以呃到自己冇抑鬱
但又發作嘅時候真係好惡頂
我覺得個世界容納唔到我....

經學校轉介去診所睇
上個星期開始食藥
雖然知道會有個適應期
但真係覺得自己更加行屍走肉

keep住返工la

我會做唔停
D人叫我抖下我都唔肯
一停就諗點解我仲生存緊

發作會點?

手震 抖唔到氣 頭痛 覺得個世界好嘈 心跳快到好似跑完步咁 平時會逼自己笑下同講野但發作個陣逼都逼唔到 所有活動都早走同自己坐埋一邊

有無見心理?

有見 不過冇乜用 好快打回原形
個精神科醫生仲要成日提我有抑鬱
心理學家同精神科醫生比我感覺好唔良好
我覺得佢地好假
話咩我明你好辛苦
我屌 一聽就知道依d係佢地日日都講既野尼
每次覆診前已經估到佢地講咩

我試下幫你

大家都有depression 可以點幫🤦🏿‍♀️
我身邊有朋友三年都未醫好 係咁加藥
我對人生已經冇希望

我已經康復

你食邊隻藥

抑鬱加強迫路過

Abilify

chacha_c

未打完錯手sd咗
想入tg grp thanks

師兄我認得你

私家定公立開比你？
我食緊Fluoxetine 同 propranolol

確診左1年半
睇過2次醫生都放棄左
日日都好想死

唔好死住啊
每次我想死都會諗
自己死左都冇人知
唔會有人理
喪禮一個人都冇 好撚慘
依家都叫有得玩下手機啊
加油

每日生存都已經用晒所以精力
仲點加油

諗點死都好攰..

啱呀
每日都不斷諗點死先好

我最近諗少左
但過馬路依然希望有車撞死我

好想有意外或者絕症大病即刻殺死我

雖然好想死但都好想有人救下我
見到你地掙扎左咁耐
我覺得自己好似好冇資格講自己辛苦

每個人都唔同
冇話咩有資格冇資格

So9sad

捱得一日得一日

我都唔知自己撐到幾耐

好想死但又冇勇氣死

好羨慕個d死得去既人
終於解脫

瞓著咗

係 好想自己都做到
每日都覺得好辛苦

我日日都自殘放血
但都會凝固
流到一半就唔流
D血吊住系隻手到
又好唔中意自己搞到自己咁
每日都係咁loop

我都有自殘過
不過知冇咁易死就放棄了

好想好似人哋咁日日都咁開心
覺得人生有意義有將來
有朋友有屋企人錫
人生充滿色彩
而我就成Pat屎咁

點解人地生活咁好
點解人地咁多朋友
點解人地有人鍾意
點解自己咩都做唔成
點解自己咁廢咁垃圾
每日就係到不斷loop不斷諗

我都咁諗
好似連生存都係錯..

生存就係到度浪費緊資源
連呼吸都係錯

有啊

有時覺得系條街到行會阻街
抖氣就製造好多二氧化碳
浪費氧氣
就算有人同我講野
只要佢一唔應我
我就覺得佢唔想理我
我好煩 阻住人地
唔應該存在

成日覺得身邊嘅人都憎自己
覺得自己好煩
之後就會唔敢再搵任何人
俾人已讀依啲已經係習以為常

我仲以為得我咁諗

唉
大家同路人

其實我唔想咁諗
我都好想信有人當我朋友
但冇人想同一個咁差既人做朋友

啱呀
邊有人會想同一個咁多負能量嘅人做朋友

所以我成日覺得好唔好返都冇用
如果我食完藥
人生就會充滿希望
咁就唔會每日都有抑鬱症患者自殺

啱呀
所以一早已經放棄左自己
已經對自己絕望

對自己好失望
每日都系到睇住人地生活咁幸福
而幸福係我從來都冇擁有過
同以後都唔會有
人哋嗰啲先叫生活 我依啲只係未撚死

我果啲叫做掙扎生存
自己根本唔配擁有幸福

有冇人係有人格障礙？BPD？

我開定新post先

抑鬱症圍爐區（2）

如果開心個陣
個心會跳得好快
之後會好似有把聲
同我講
我唔值得唔配
唔應該開心
咁係咪正常

可以去精神健康康復中心
果邊都有同類既人，可以同佢地做朋友

係
我都會咁
笑完之後就會諗
唔好唔記得自己係咩人

究竟係咪得死先可以脫離疾苦

我覺得係
反正生存都冇意義
同死冇分別
日日咁辛苦
不如早死早著

真係好想知究竟開心係點
有好多朋友 有個正常家庭
有個有意義既人生係點
我身邊有好多人都扮自己有抑鬱
我真係好想屌7佢地
因為佢地根本唔撚知我地既生活有幾灰暗

重要係扮果時都有成堆人沖埋去關心咁
而我哋依啲對佢哋已經習以為常
反正我哋剩係得負能量
我認我葡萄佢哋
點解身邊咁多人
點解自己乜都冇

其實佢地搏到既同情真係好難得
我試過影地下成攤血既相再整黑白Po ig story
結果冇人睇冇人理
即刻del左
見到人地日日飲酒
仲要話人生冇意義
我屌 我試過去飲酒 諗住開心下
點知一入間酒吧就抖唔到氣咁
勁辛苦 想即刻自殺死 酒到飲唔到
仲要早走
冇經歷過抑鬱真係冇資格講人生冇意義